日本貼心「硬幣對照表」 網友：把外國人當白痴

日本自動販賣機超貼心的「硬幣比對表」，卻讓不少網友笑「把外國人當白痴？」

去過日本的都知道，日本街上到處都是自動販賣機，已成為台灣旅客必朝聖的特色之一，最近有日本網友發現，自動販賣機上竟出現專為外國人做的「日圓硬幣金額對照表」，上面有中、英、韓文翻譯，圖中很明確指出，硬幣應該要怎麼投，例如160元的飲料要拿出1個1百塊銅板、1個50塊銅板以及10塊銅板，還貼心提醒外國客不要忘記拿找來的錢幣，網友將照片上傳至推特上，引發其他網友熱烈討論。

有網友認為這完全發揮日本人「盡力服務」的精神，但也有很多網友認為「這根本把外國人當白痴」，有網友吐槽「阿拉伯數字是共通語言吧？」「連硬幣數字都分不清楚的人不應該出國」（即時新聞中心／綜合報導）

係咪有遊客搏大霧入其他硬幣呀？

台灣旅客朝聖地點
台豬真係無改錯名

有鬼佬比兩毫以為兩蚊添啦
佢擺係度 又冇阻人 又冇煩到你 有咩問題

「連硬幣數字都分不清楚的人不應該出國」

成日摷銀包個時撈亂100yen同50yen，仲有10yen同5yen

而家日本好多機係一渣神沙放入去, 再扣好數, 找錢

次次D 1~10 YEN 都係咁用晒, 褲袋一渣放入去, 加幾張1000yen

個人意見：

關乜野事，根本日本人自己都習慣放 d 咁 on9 既野出黎。
你睇下香港 bread papa 都有張對照表，1 到 10 個泡芙賣幾錢。
望真 d ，原來一毫子都無減，咁樣其實篤機就知啦。
呢 d 咁 on9 既野都特登整個表出黎，只能夠講聲佩服。

唔好下下都咁妄想被害症啦好嗎？

其實五円係無阿拉伯數字嘅

鬼佬唔識計數